# Cùisean beusanta

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Na cuir taic ris a ’chompanaidh seo a tha falamh bho bheusachd"

"Chan eil earbsa aig a ’chompanaidh agad. Tha thu ag ràdh gu bheil thu a ’cur an gnìomh DMCA ach tha mòran chùis-lagha agad airson gun a bhith a’ dèanamh sin."

"Chan eil iad a ’ceasnachadh ach an fheadhainn a tha a’ ceasnachadh na beusachd aca."

"Tha mi creidsinn gu bheil an fhìrinn mì-ghoireasach agus falaichte nas fheàrr bho shealladh poblach."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>cliog orm

## Bidh CloudFlare a ’spùtadh dhaoine
</summary>


Bidh Cloudflare a ’cur puist-d spama gu luchd-cleachdaidh nach eil Cloudflare.

- Na cuir ach puist-d gu luchd-aontachaidh a tha air roghnachadh a-steach
- Nuair a chanas an neach-cleachdaidh “stad”, an uairsin stad air post-d a chuir

Tha e cho sìmplidh sin. Ach chan eil dragh air Cloudflare.
Thuirt Cloudflare gum faod cleachdadh na seirbheis aca stad a chuir air a h-uile spamadair no neach-ionnsaigh.
Ciamar as urrainn dhuinn stad a chuir air Cloudflare gun Cloudflare a ghnìomhachadh?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>cliog orm

## Thoir air falbh lèirmheas an neach-cleachdaidh
</summary>


Lèirmheasan àicheil censor Cloudflare.
Ma phostas tu teacsa anti-Cloudflare air Twitter, tha cothrom agad freagairt fhaighinn bho neach-obrach Cloudflare le teachdaireachd "Chan e, chan eil".
Ma chuireas tu lèirmheas àicheil air làrach ath-bhreithneachaidh sam bith, feuchaidh iad ri censor a dhèanamh air.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>cliog orm

## Roinn fiosrachadh prìobhaideach an neach-cleachdaidh
</summary>


Tha duilgheadas sàrachadh mòr aig Cloudflare.
Bidh Cloudflare a ’roinn fiosrachadh pearsanta dhaibhsan a tha a’ gearan mu làraich aoigheachd.
Bidh iad uaireannan ag iarraidh ort an fhìor ID agad a thoirt seachad.
Mura h-eil thu airson do shàrachadh, ionnsaigh, swat no marbhadh, is fheàrr dhut fuireach air falbh bho làraich-lìn Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>cliog orm

## Iarrtas corporra de thabhartasan carthannais
</summary>


Tha CloudFlare ag iarraidh tabhartasan carthannach.
Tha e uamhasach uamhasach gum biodh corporra Ameireaganach ag iarraidh carthannas còmhla ri buidhnean neo-phrothaideach aig a bheil adhbharan matha.
Ma tha thu a ’còrdadh riut a bhith a’ cur bacadh air daoine no a ’caitheamh ùine dhaoine eile, is dòcha gum biodh tu airson cuid de pizzas òrdachadh airson luchd-obrach Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>cliog orm

## Làraichean crìochnachaidh
</summary>


Dè a nì thu ma thèid an làrach agad sìos gu h-obann?
Tha aithrisean ann gu bheil Cloudflare a ’cuir às do rèiteachadh an neach-cleachdaidh no a’ stad seirbheis gun rabhadh sam bith, gu sàmhach.
Tha sinn a ’moladh gun lorg thu solaraiche nas fheàrr.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>cliog orm

## Lethbhreith luchd-reic brabhsair
</summary>


Bidh CloudFlare a ’toirt làimhseachadh fàbharach dhaibhsan a tha a’ cleachdadh Firefox fhad ‘s a tha iad a’ toirt làimhseachadh nàimhdeil do luchd-cleachdaidh neo-Tor-Browser thairis air Tor.
Bidh luchd-cleachdaidh Tor a dhiùltas gu ceart javascript neo-saor a chuir an gnìomh cuideachd a ’faighinn làimhseachadh nàimhdeil.
Tha an neo-ionannachd ruigsinneachd seo na ana-cleachdadh neodrachd lìonra agus ana-cleachdadh cumhachd.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Clì: Brabhsair Tor, Deas: Chrome. An aon seòladh IP.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Clì: Tor Browser Javascript Ciorramach, Comasachadh Cookie
- Deas: Chrome Javascript air a chomasachadh, briosgaid ciorramach

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (mion-bhrobhsair) às aonais Tor (Clearnet IP)

| ***Brabhsair*** | ***Làimhseachadh ruigsinneachd*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript air a chomasachadh) | ruigsinneachd ceadaichte |
| Firefox (Javascript air a chomasachadh) | ruigsinneachd air a lughdachadh |
| Chromium (Javascript air a chomasachadh) | ruigsinneachd air a lughdachadh |
| Chromium or Firefox (Javascript ciorramach) | ruigsinneachd air a dhiùltadh |
| Chromium or Firefox (Cookie ciorramach) | ruigsinneachd air a dhiùltadh |
| QuteBrowser | ruigsinneachd air a dhiùltadh |
| lynx | ruigsinneachd air a dhiùltadh |
| w3m | ruigsinneachd air a dhiùltadh |
| wget | ruigsinneachd air a dhiùltadh |


Carson nach cleachd thu putan Audio gus fuasgladh fhaighinn air dùbhlan furasta?

Tha, tha putan claisneachd ann, ach cha bhith e an-còmhnaidh ag obair thairis air Tor.
Gheibh thu an teachdaireachd seo nuair a phutas tu air:

```
Feuch ris a-rithist nas fhaide air adhart
Is dòcha gu bheil an coimpiutair no an lìonra agad a ’cur cheistean fèin-ghluasadach.
Gus ar luchd-cleachdaidh a dhìon, chan urrainn dhuinn d ’iarrtas a phròiseasadh an-dràsta.
Airson tuilleadh fiosrachaidh tadhal air an duilleag cuideachaidh againn
```

</details>

---

<details>
<summary>cliog orm

## Bacadh luchd-bhòtaidh
</summary>


Bidh luchd-bhòtaidh ann an stàitean na SA a ’clàradh gus bhòtadh aig a’ cheann thall tro làrach-lìn rùnaire na stàite ann an stàite an taigh-còmhnaidh aca.
Bidh oifisean rùnaire stàite fo smachd Poblachdach a ’dol an sàs ann an casg luchd-bhòtaidh le bhith a’ cur làrach-lìn rùnaire na stàite tro Cloudflare.
Tha làimhseachadh nàimhdeil Cloudflare air luchd-cleachdaidh Tor, a shuidheachadh MITM mar àite faire cruinneil meadhanaichte, agus an dreuchd millteach aige gu h-iomlan a ’fàgail gu bheil luchd-bhòtaidh deònach clàradh.
Tha Libearalaich gu sònraichte buailteach a bhith a ’gabhail ri prìobhaideachd.
Bidh foirmean clàraidh luchd-bhòtaidh a ’tional fiosrachadh mothachail mu chlaonadh poilitigeach neach-bhòtaidh, seòladh corporra pearsanta, àireamh tèarainteachd shòisealta, agus ceann-latha breith.
Chan eil a ’mhòr-chuid de stàitean a’ dèanamh ach fo-sheata den fhiosrachadh sin a tha ri fhaighinn gu poblach, ach tha Cloudflare a ’faicinn an fhiosrachaidh sin uile nuair a chlàraicheas cuideigin airson bhòtadh.

Thoir fa-near nach eil clàradh pàipeir a ’dol timcheall air Cloudflare oir is dòcha gum bi rùnaire luchd-obrach inntrigidh dàta stàite a’ cleachdadh làrach-lìn Cloudflare gus an dàta a thoirt a-steach.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Tha Change.org na làrach-lìn ainmeil airson a bhith a ’tional bhòtaichean agus a’ dol an gnìomh.
“tha daoine anns a h-uile àite a ’tòiseachadh iomairtean, a’ gluasad luchd-taic, agus ag obair le luchd-co-dhùnaidh gus fuasglaidhean a stiùireadh.”
Gu mì-fhortanach, chan urrainn dha mòran dhaoine atharrachadh.org fhaicinn idir mar thoradh air sìoltachan ionnsaigheach Cloudflare.
Thathas gam bacadh bho bhith a ’soidhnigeadh na h-athchuinge, mar sin gan dùnadh a-mach à pròiseas deamocratach.
Bidh a bhith a ’cleachdadh àrd-ùrlar neo-sgòthan eile leithid OpenPetition a’ cuideachadh le bhith a ’faighinn fuasgladh air an duilgheadas.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Tha “Pròiseact Athenian” Cloudflare a ’tabhann dìon aig ìre iomairt an-asgaidh do làraich-lìn taghaidh stàite agus ionadail.
Thuirt iad “gum faigh na buill-phàrlamaid aca cothrom air fiosrachadh taghaidh agus clàradh luchd-bhòtaidh” ach is e breug a tha seo leis nach urrainn dha mòran dhaoine sùil a thoirt air an làrach idir.

</details>

---

<details>
<summary>cliog orm

## A ’seachnadh roghainn an neach-cleachdaidh
</summary>


Ma roghnaicheas tu rudeigin, tha dùil agad nach fhaigh thu post-d mu dheidhinn.
Bidh Cloudflare a ’seachnadh roghainn an neach-cleachdaidh agus a’ roinn dàta le corporaidean treas-phàrtaidh às aonais cead an neach-ceannach.
Ma tha thu a ’cleachdadh am plana an-asgaidh aca, bidh iad uaireannan a’ cur post-d thugad ag iarraidh fo-sgrìobhadh mìosail a cheannach.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>cliog orm

## A ’laighe mu bhith a’ cuir às do dhàta neach-cleachdaidh
</summary>


A rèir blog an neach-ceannach ex-cloudflare seo, tha Cloudflare na laighe mu bhith a ’cuir às do chunntasan.
An-diugh, bidh mòran chompanaidhean a ’cumail an dàta agad às deidh dhut do chunntas a dhùnadh no a thoirt air falbh.
Tha a ’mhòr-chuid de chompanaidhean math a’ toirt iomradh mu dheidhinn anns a ’phoileasaidh prìobhaideachd aca.
Cloudflare? Chan eil.

```
2019-08-05 Chuir CloudFlare dearbhadh thugam gun tug iad air falbh mo chunntas.
2019-10-02 Fhuair mi post-d bho CloudFlare "oir tha mi nam neach-ceannach"
```

Cha robh fios aig Cloudflare mun fhacal "cuir air falbh".
Ma tha e air a thoirt air falbh gu fìor, carson a fhuair an neach-ceannach seo post-d?
Thuirt e cuideachd nach eil poileasaidh prìobhaideachd Cloudflare a ’toirt iomradh air.

```
Chan eil am poileasaidh prìobhaideachd ùr aca a ’toirt iomradh sam bith air cumail dàta airson bliadhna.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Ciamar as urrainn dhut earbsa a chur ann an Cloudflare ma tha am poileasaidh prìobhaideachd aca mar LIE?

</details>

---

<details>
<summary>cliog orm

## Cùm am fiosrachadh pearsanta agad
</summary>


Tha cur às do chunntas Cloudflare ìre chruaidh.

```
Cuir a-steach tiogaid taic a ’cleachdadh an roinn“ Cunntas ”,
agus iarraidh cuir às do chunntas anns a ’bhuidheann teachdaireachd.
Chan fhaod raointean no cairtean creideis a bhith agad ris a ’chunntas agad mus iarr thu cuir às.
```

Gheibh thu am post-d dearbhaidh seo.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

“Tha sinn air tòiseachadh air an iarrtas cuir às agad a phròiseasadh” ach “Cumaidh sinn oirnn a’ stòradh d ’fhiosrachadh pearsanta”.

An urrainn dhut "earbsa" a dhèanamh air seo?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Feuch an lean thu air adhart chun ath dhuilleag:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](gd.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
